<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="info">
        <item>Столица и крупнейший город Хорватии. Население — 790 017 человек (2011), площадь — 641,29 км². Город расположен на реке Саве, притоке Дуная, на 45,815° северной широты и 15,98306° восточной долготы, на высоте 104 метров над уровнем моря (низшая точка) рядом с горным массивом Медведница.</item>
        <item>Город в Хорватии с более чем 1700-летней историей. Самый крупный город Далмации и второй по величине город страны после столицы — Загреба. Центр известного курортного региона, находится в центральной части побережья Адриатики между городами Задар и Дубровник. Население — 178 102 человек (по данным переписи 2011[1]).</item>
        <item>Город и порт в Хорватии, третий по величине город страны после столицы — Загреба — и Сплита. Находится в северной части Далмации рядом с полуостровом Истрия. Население — 128 624 человека (по данным переписи 2011 года)[7]. 82,5 % населения — хорваты.</item>
        <item>Город в восточной части Хорватии. Расположен в Славонии, на востоке от столицы страны — Загреба на правом берегу реки Дравы в 25 км от её впадения в Дунай. Осиек — четвёртый по величине город Хорватии после Загреба, Сплита и Риеки. Население — 108 048 чел. (2011)[1]. Административный центр жупании Осиек-Баранья.</item>
        <item>Город в Хорватии, один из важнейших исторических центров Далмации, кафедра Задарской архиепархии. Находится в центральной части побережья Адриатики, центр жупании Задар. Население — 71 471 человек (2011).</item>
        <item>Город в Хорватии, на западном побережье полуострова Истрия в Адриатическом море. Население — 57 460 человек (по данным переписи 2011).</item>
        <item>Город в восточной части Хорватии. Расположен в 197 км на юго-восток от столицы страны — Загреба на левом берегу реки Савы. Славонски-Брод — шестой по величине город Хорватии. Население — 64 000 чел. (2001). Административный центр Бродско-Посавской жупании.</item>
        <item>Город в центральной части Хорватии, административный центр Карловацкой жупании. Расположен в 56 км на юго-запад от столицы страны — Загреба на месте впадения реки Кораны в Купу. В черте города протекают ещё две реки — Добра и Мрежница. Население — 49 082 чел. (2001).</item>
        <item>Город на северо-западе Хорватии. Расположен в 81 км к северу от Загреба, на реке Драва. Административный центр Вараждинской жупании. По данным на 2011 год население города составляет 47 055 человек; по данным на 2001 год оно насчитывало 49 075 человек.</item>
        <item>Город в Хорватии. Находится в центральной части побережья Адриатики, в месте впадения реки Крка в Адриатическое море. Столица жупании Шибеник-Книн. Население — 37 060 человек (2001).</item>
        <item>Город в центральной части Хорватии. Расположен в 57 км на юго-восток от столицы страны — Загреба на месте слияния рек Одра, Купа и Сава. Население — 33 322 человека (2011)[1]. Сисак — административный центр жупании Сисак-Мославина.</item>
        <item>Город в Хорватии, в восточной части страны, на реке Босут. Крупнейший город жупании Вуковарско-Сриемска. Население — 33 239 человек (2001).</item>
        <item>Седьмой по величине город в Хорватии, находится в Загребской жупании Загреб. Население — 33 339 человек, население всей общины Велика-Горица — 63 517 чел. (2001).</item>
        <item>Город в Хорватии, административный центр Дубровницко-Неретванской жупании. Население — 42,6 тысячи человек (2011). Расположен на юге Далмации, на берегу Адриатического моря. Подвержен землетрясениям. Морской порт, международный аэропорт «Дубровник». Морской курорт. Старый город на обрывистом мысу над морем окружён крепостными стенами, состоит из каменных построек XIV—XVIII веков, отнесён к объектам Всемирного наследия ЮНЕСКО.</item>
        <item>Город в Хорватии, в центральной части страны. Столица и крупнейший город жупании Бьеловарско-Билогорска. Население — 27 783 человека в городе и 41 869 человек во всей общине по переписи 2001 года, 28 398 человек по данным 2006 года. Более 90 % населения города составляют хорваты</item>
        <item>Город в Хорватии, в восточной части страны, на реке Дунай. Второй по величине город (после города Винковцы) в Вуковарско-Сремской жупании. Население — 27 683 человек (2011).</item>
        <item>Город в Хорватии, в северной части страны. Крупнейший город Копривницко-Крижевацкой жупании. Население — 24 809 человек (2001), около 25 000 человек по данным 2006 года, около 30 000 человек (2011)</item>
        <item>город в Хорватии, расположен в 8 км севернее центра города Сплит на Адриатическом море. Фактически Солин является пригородом Сплита.</item>
        <item>Город в Хорватии, в Загребской жупании. Население — 17 538 человек в самом городе и 23 125 человек в административном районе города Запрешича (перепись населения 2001). Запрешич — второй по величине населённый пункт жупании после Велика-Горицы. В Большом Запрешиче проживает 51 040 человек.</item>
        <item>Город в Хорватии, в восточной части страны. Крупнейший город жупании Пожега-Славония. Население — 20 943 человека (2001).</item>
        <item>Город в восточной части Хорватии. Расположен в Славонии, в Осиецко-Бараньской жупании, на восток от столицы страны — Загреба, в 37 км на юго-запад от столицы провинции — Осиека. В некоторых дореволюционных источниках, например в энциклопедическом словаре Брокгауза и Ефрона, город описывается как Дьяковар или Дьяково. Население — 20 912 чел. (2001).</item>
        <item>Город в Хорватии, в Загребской жупании. Население — 15 147 чел. (2001)</item>
        <item>Город в Хорватии, в центральной части страны. Третий по величине город Сисацко-Мославинской жупании после Сисака и Кутины. Население — 15683 человек (2011), из них 84,8 % хорватов, 11 % сербов</item>
        <item>Город в Хорватии, в юго-восточной части страны, в провинции Дубровник-Неретва. Население — 13 873 человека (2001), подавляющее большинство (96 %) — хорваты.</item>
        <item>Город в Хорватии, в северной части страны. Административный центр и крупнейший город Меджимурской жупании. Население — 15 790 человек (2001).</item>
    </string-array>
</resources>