<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="description">
        <item>Акмя́не (лит. Akmenė, рус. Окмяны) — город на севере Литвы, в Акмянском районе. Расположен на правом берегу реки Дабикине (лит. Dabikinė).
            Площадь 844 км². По переписи населения 2001 года в Акмяне было 3 140 жителей, из них 47, 19 % мужчин, 52, 81 % женщин.
            В 2005 насчитывалось 2 973 жителей; на 1 июля 2013 г. — 2 505 жителей.</item>
        <item>Али́тус или Алиту́с (лит. Alytus, уст. рус. Олита) — город на юге Литвы, в Дзукии,
            административный центр Алитусского уезда и Алитусского района; шестой в Литве по числу жителей.
            Город расположен на обоих берегах Немана в 105 км от Вильнюса и в 69 км от Каунаса. Промышленный и культурный центр юга Литвы.</item>
        <item>Аникщя́й (лит. Anykščiai, уст. рус. Они́кшты, Оникшта, Аникшчя́й) — город в северной части Литвы, административный центр Аникщяйского
            района и Аникщяйского староства. Расположен по обоим берегам реки Швентойи (лит. Šventoji, бассейн Немана), в 52 км от Утяны и 110 км от Вильнюса.
            Железнодорожная станция на линии Паневежис — Швенчёнеляй.Действующая с 1922 года войлочно-валяльная фабрика, с 1926 года — винодельческий завод (плодово-ягодные вина); завод строительных материалов, маслозавод.</item>
        <item>Арёгала (лит. Ariogala) — город в Расейнском районе Литвы, второй по величине в районе.
            Население 2,4 тыс. жит. (1968); На 1 июля: 2008 год — 3417 чел.; 2013 год — 2980 человек.Расположен на реке Дубисе (приток Немана), в 46 км от железнодорожной станции Кедайняй.</item>
        <item>Ба́лтойи-Во́ке (лит. Baltoji Vokė, польск. Biała Waka, устар. рус. Белая Вака) — город в Литве в Шальчининкском районе Вильнюсского уезда. Расположен в 30 км к западу от Шальчининкая.
            Население (на 1 июля): 2008 год — 1074 чел.; 2013 год — 1061 человек[2].
            В 1958 году Балтойи-Воке получил статус посёлка городского типа.Близ города производилась добыча торфа.</item>
        <item>Би́ржай (лит. Biržai, рус. Биржи, Бирже) — город на севере Литвы. Административный центр самоуправления Биржайского района, Ширвенского и Биржайского городского староств. Также является центром Биржайского деканата и прихода,
            и местом расположения дирекции Биржайского регионального парка. Расположен в 201 км к северу от Вильнюса, недалеко от границы с Латвией, у озера Ширвена (лит. Širvėna), на реках Апащя (лит. Apaščia) и Аглуона (лит. Agluona).
            Конечная станция железнодорожной ветки от Паневежиса (67 км; проложена в 1938 году).</item>
        <item>Би́рштонас (лит. Birštonas, устар. рус. Бирштаны) — курортный город в Литве в Каунасском уезде, административный центр Бирштонского самоуправления.Расположен на правом берегу Немана в 39 км к югу от Каунаса.
            Бальнеологический, питьевой, грязевой и климатический курорт в Региональном парке петель Немана. Площадь 13 км2.</item>
        <item>Вабальни́нкас (лит. Vabalninkas; до 1917 года Вобольники) — город в Литве в Биржайском районе Паневежского уезда. Находится в 27 км к северо-западу от Купишкиса, в 26 км от Биржай; административный центр староства (сянюнии).
            Название получил по реке Вабала (приток реки Татула), по берегам которой располагается город.</item>
        <item>Варена́ (лит. Varėna) — город в южной части Литвы, административный центр Варенского района. Название происходит от реки, рядом с которой расположен город.
        Расположен на реке Варене (лит. Varėnė), в 81 километре от Вильнюса.</item>
        <item>Ва́рняй (лит. Varniai, ранее Ворны, Медники, нем. Medeniken) — город в Тельшяйском районе Тельшяйского уезда Литвы. Население — 1310 человек (согласно переписи 2005 года).</item>
        <item>Ве́вис (лит. Vievis, устар. рус. Евье) — город в Литве, в составе Электренского самоуправления, административный центр Вевисского староства.Расположен на магистрали E85 (в литовской кодировке A1)
            «Вильнюс—Каунас—Клайпеда» по обеим её сторонам и на железнодорожной линии «Вильнюс—Каунас». Железнодорожная станция Вевис, автобусная станция; имеется гостиница.</item>
        <item>Вейсея́й (лит. Veisiejai) — город в Лаздийском районе Алитусского уезда Литвы, административный центр Вейсеяйского староства. Население 1546 человека (2010 год).Расположен на полуострове у озера Анча, в 18 км от города Лаздияй
            и в 139 км от Вильнюса.Западная часть города окружена парком. В окрестностях находится ещё несколько озёр.</item>
        <item>Векшня́й (лит. Viekšniai) — город в Мажейкском районе Тельшяйского уезда Литвы, является административным центром Векшнского староства. Население 2 183 человека (2010 год).Расположен на берегу реки Вента в 17 км на юго-восток от города Мажейкяй.
            Железнодорожная станция на линии Шяуляй — Лиепая.</item>
        <item>Вилкави́шкис (лит. Vilkaviškis; до 1917 года официальное название Волковышки) — город на юго-западе Литвы в Мариямпольском уезде, административный центр Вилкавишкского района. Известен с XVI века.</item>
        <item>Вилькия́ (лит. Vilkija, устар. рус. Вильки) — город в Литве, в Каунасском уезде.Находится на правом берегу реки Нямунас, в 25 км к северо-западу от Каунаса.</item>
        <item>Ви́льнюс (лит. Vilnius [ˈvʲɪlʲnʲʊs] (инф.), до 1918 — Ви́льна, в 1919—1939 годах — Ви́льно) — столица и крупнейший город Литвы. Образует муниципальное образование Вильнюсское городское самоуправление, в которое входит сам город Вильнюс и город Григишкес (население ~10 тыс.).
            Официальное население самоуправления — 580 020 человек (1 января 2020 года)[5], или около 20 % населения страны; второй по величине город в странах Балтии (после Риги). Ещё 62 тысячи человек постоянно проживают в Вильнюсе, но зарегистрированы в других городах и районах Литвы. В поликлиниках города
            по фактическому месту жительства зарегистрировано 627 тыс. человек. Каждый год Вильнюс прирастает в среднем на 10 тыс. жителей, в основном за счёт остающихся в городе и после завершения учёбы выпускников вузов.
            Состав населения, согласно последней переписи (2011 год): 63,2 % литовцев, 16,5 % поляков, 12 % русских.</item>
        <item>Вирбалис (лит. Virbalis; до 1917 года русское название — Вержболо́во, польск. Wierzbołów, нем. Wirballen) — город в Вилкавишкском районе Мариямпольского уезда Литвы, центр Вирбалисского староства.</item>
    </string-array>
</resources>